Dark Universe確定夭折《隱形人》重拍版另起爐灶 Johnny Depp據傳退出

環球影業多年一直有意重新推動的怪物宇宙，在2017年以阿湯哥主演的重啟版《神鬼傳奇》（The Mummy）盛大開張，並正式將集結狼人、木乃伊、科學怪人、吸血鬼等著名怪物的此系列命名為「闇黑宇宙」，不料《神鬼傳奇》票房不如預期，口碑堪稱災難級的惡劣，導致後續作品的計劃一一喊停，如今將近兩年過去，環球似乎也終於找到方法如何延續自家這些怪物IP的命脈。

《綜藝》（Variety）雜誌今日獨家報導，環球影業確定將把原本屬於闇黑宇宙一份子的《隱形人》（The Invisible Man）重拍版轉交給布倫屋製片公司製作。布倫屋和環球影業近年有著緊密的合夥關係，環球負責發行了多部由布倫屋製作的低成本賣座驚悚恐怖電影，如《忌日快樂》（Happy Death Day）、系列《國定殺戮日》（The Purge）系列、《逃出絕命鎮》（Get Out）等片。

此外，《隱形人》的導演人選則敲定為《陰兒房第3章：從靈開始》（Insidious : Chapter 3）的編導雷沃納爾（Leigh Whannell），沃納爾是「當代恐怖之王」溫子仁長年的合作夥伴，兩人共同打造了《奪魂鋸》（Saw）系列、《陰兒房》（Insidious）系列、《歡迎光臨死亡小鎮》（Dead Silence）等作。

《隱形人》將會是環球未來對於旗下經典怪物安排全新策略的第一步，期望邀請多位具創意性的導演們，從不同的嶄新視角詮釋這些角色，並不再將重心放在「共同宇宙」的經營，而是鼓勵編導創作貼符自己願景的獨特故事，強化這些怪物的恐怖片體質，並且不受預算、風格、分級的限制。環球影業製片總裁彼得克萊默（Peter Cramer）發表聲明：「我們很高興能採取更加個性化的形式讓這些怪物重回大銀幕，讓滿腹熱情想講述故事的創作者們領導方向。」

值得注意的是，據消息人士透露，先前宣佈將扮演新一代隱形人的強尼戴普（Johnny Depp）已經退出該片，不過消息人士也補充，強哥仍有可能會參演其他正在籌備的環球怪物電影，如同當初湯姆克魯斯（Tom Cruise）原本被傳考慮接演同屬環球怪物系列的新版《凡赫辛》，最後卻接演了《神鬼傳奇》。

至於已經在《神鬼傳奇》登場過的阿湯哥、飾演化身博士的羅素克洛（Russell Crowe）、預計演出科學怪人的哈維爾巴登（Javier Bardem），未來若有機會的話，仍能選擇回歸與其他新加入的編導及製片人合作。

《綜藝》也在報導中指出，《隱形人》不一定就是下一部接著開拍的環球怪物電影，因為同一時間裡，也有其他開發中的怪物電影正在積極成形，哪部進度最為快速還不知道。事實上，環球放棄共同宇宙策略、改和布倫屋製片公司合作重製環球怪物的想法，早在2017年11月便早有盛傳，只不過直到今年，可能才總算確立了具體方向。環球怪物們能否再度揚威，就暫且先靜觀其變吧。

邊個天才諗條橋出黎

第三次「第一步」
明明Dracula Untold都正正常常，只係唔收得

仲以為拍透明人魔

透明人可以有幾恐佈

預算 7000萬美元
票房 2.17億美元
唔算差呱
但同時間全世界都屌佢整走Dracula Untold, 死唔加返落去 想睇2

透明人間好睇好多

我諗到啦,將呢套隱形人拍做科幻片,
以CYBERPUNK + 黑暗+動作鎗戰咁去拍,一定掂

當日好後悔入場，拍到唔知似乜